二百年前粵人：我地唔係漢人

福狫係人類冇呀？

不嬲都冇話係
係得班傻閪藍絲以為係

簽聯署，禁WeChat同tiktok！

得返4日可以簽咋

班大中華賤種真係好狗
稱呼外族永遠要加個狗爪邊或者虫字

幅圖唔係講粵人唔係漢人
係講佢地唔係人

果陣支那有冇”人“呢個概念

真 種族歧視冇人靠得上漢人

及

宜家係咪冇晒純種漢人

用字好有親切感 波台style

孫中山:我屌死你班連登仔老母

長江以北100%雜種

波台咁款

客家人算係，江西，粵北最多

但係幅圖寫住客家係外來諸種喎

對南方人先係咁
北方自從五胡入侵之後就無再咁樣命名，因為自己都已經混咗胡人血統

而家正正係可以拎黎做榮耀
證明自己祖先唔係支那賤畜

中原人寫架嘛

依本鄉土教科書係清末改革教育嘅時候
由廣府人知識分子寫
正正就係話廣府人係南遷嘅純種漢種
而山區嘅異族就係粵人 係蠻夷
同樣住喺廣東嘅客家人同埋潮汕(福佬)人亦唔係純種

後來教科書出版後 客家人同潮汕人就好不滿
再自己「考證」返客家同潮汕人都係南遷嘅漢族
同百粵原住民無關
鄉土教科書嘅作者黃節就道歉並接納佢哋嘅講法
認同廣東三大民系都係南遷漢人 並繼承純正中華文化

但當然 其實三個民系都係混種
只係由明代開始完全接納中華一套文化
再認親認戚 透過偽造族譜等方法 將自己族源追溯到幾百年前嘅中原人
之後再聲稱自己係華夏正統 其他各民系 包括淨低嘅北方人 都係受蠻夷影響 無資格自稱係正統云云
依種思想亦保留喺現今聲稱唐詩用粵語寫之類嘅謬論

其實歸根究底
現代嶺南民系 無論喺血統 語言 文化風俗
就係百粵先民及北方移民嘅混種
再加上後來喺本地嘅演變
而形成獨特嘅民族
無論係將嶺南民系稱為純種漢人 抑或純種百粵原住民
都係唔撚柒啱嘅

僚人係泰人祖先？